布拉格市長賀吉普與媒體見面會 回應台灣粉絲

布拉格市長賀吉普與媒體見面會

布拉格市長賀吉普（見圖）曾來台唸書，上任沒多久就捨棄北京，改與台北締結姊妹市。（歐新社檔案照）

【完整公開】LIVE 布拉格市長賀吉普 媒體見面會

0904捷克布拉格市長賀吉普媒體見面會

【9/4 直播】捷克布拉格市長媒體見面會

布拉格市長試喝蘆筍汁 收到素還真戲偶超開心

捷克布拉格市長賀吉普（手持鋁罐者）試喝蘆筍汁。（擷取自外交部臉書）

2020-09-02 23:27:08
〔即時新聞／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊（Miloš Vystrčil）率團訪台，昨（1）日一行人前往宜蘭傳統藝術中心參訪。外交部臉書專頁今（2）日PO出一段影片，只見布拉格市長賀吉普（Zdeněk Hřib）試喝國民飲料蘆筍汁，收到「素還真」戲偶還開心直呼「這太棒了！」

布拉格市長賀吉普曾以交換學生身分來台，上任沒多久就捨棄北京，改與台北締結姊妹市。除了堅定支持台灣的立場，賀吉普的亮眼外表也在台灣吸引不少粉絲。

外交部粉專釋出一部訪問短片，只見隨行人員拿出一罐台灣經典飲品「蘆筍汁」，邀請賀吉普品嘗，並詢問「您覺得捷克人會喜歡嗎？」賀吉普喝了幾口後笑答，「我只能說捷克人太愛啤酒了」，捷克人沒有喝蘆筍汁的習慣，不過還不錯喝。

隨行人員接著拿出霹靂布袋戲男主角「素還真」戲偶，要送給賀吉普當禮物。賀吉普打開外盒見到戲偶，讚嘆「喔！這太棒了」，數次強調「這真的很棒！真的很不錯！」

賀吉普也透過鏡頭向台灣粉絲們表示，「我很高興能再回到台灣，台灣人真的很棒，我希望這次的訪問能促進捷克與台灣之間的友誼，以及布拉格與台北兩市的情誼。」

Zdeněk Hřib - primátor Prahy

發表「我是台灣人」T恤爆紅 捷克店家發文致謝

有捷克服飾店更為此推出印有「Wo shi Taiwan ren（我是台灣人）」的T恤，據該公司指出，T恤上架後有許多台灣民眾洽詢，他們為此特別發文致謝。目前該T恤有黑白兩色可選。（圖擷自politikunatriku.cz）

2020-09-04 09:49:24
〔即時新聞／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊近日訪台，1日在立院演說時以中文說出「我是台灣人」，更引發外界迴響，有捷克服飾店更為此推出印有「Wo shi Taiwan ren（我是台灣人）」的T恤，據該公司指出，T恤上架後有許多台灣民眾洽詢，他們為此特別發文致謝，並強調將尋找最佳方式寄送來台。

韋德齊一日在立院演說時，引用美國前總統甘迺迪著名的西柏林演講「我是柏林人」，以中文說出「我是台灣人」，表達對台灣和自由價值的支持。該段演說不僅在歐美引起回響，美國白宮國安會更轉貼影片，並表示「任何霸凌都無法阻止我們的夥伴宣揚共享的民主價值。」

除此之外，曾販售多款傳達政治理念T恤的捷克網站politikunatriku.cz也為此開賣以捷克文及英文拼音傳達「我是台灣人」的T恤，商品上架後也引發迴響，讓他們特別發文致謝，目前只要進入該網站就會跳出公告，表達對台灣的感謝，並指他們是捷克的一家小型企業，專門生產針對捷克政治活動的產品，原本只是為了回應當前的政治事件，沒想到竟有許多人對此表示支持，在高興之餘也考量到因運費非常高，目前正持續尋找最佳的方式，設法將產品運送來台。公告中也提及，後續將會持續公布進度。

如何應付中國 華郵評論：捷克給歐洲上了一課
最新更新：2020/09/04 09:09

外交部長吳釗燮（右）與捷克參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）（中）3日在外交部舉行聯合記者會，並參觀台捷兩國交流的紀念照，兩人比出大拇指表示肯定。左為立法院長游錫堃。中央社記者王騰毅攝 109年9月3日

（中央社記者徐薇婷華盛頓3日專電）捷克參院議長維特齊大陣仗訪台，遭中方威脅恫嚇。華盛頓郵報一篇評論文章表示，捷克已清醒看見中國真面目，對中作法也由過去利益導向漸轉為以道德價值取向，為歐洲他國上了一課。

捷克參院議長維特齊（Miloš Vystrčil）日前率領89人訪問團抵達台灣訪問。當時正在歐洲訪問的中國外交部長王毅公開威脅表示，要讓維特齊為自己「短視行為和政治投機付出沈重代價」，一番話引起鄰國斯洛伐克、德國、法國、歐盟與美國等國撻伐。

曾於捷克總統辦公室任職、華府智庫「美國企業研究所」（American Enterprise Institute）學者羅和（Dalibor Roháč）今天以「如何應付中國？捷克人給歐洲上了一課」為題，在「華盛頓郵報」（The Washington Post）撰文分享捷克過去與中國往來的經驗。

羅和指出，中捷關係過去數十年有很大轉變。捷克現任總統齊曼（Milos Zeman）在職期間已訪問中國5次，中國國家主席習近平2016年3月訪問捷克首都布拉格時，齊曼也以有史以來最高規格接待。

羅和表示，相較之下，2011年逝世的捷克首任總統哈維爾（Vaclav Havel）與齊曼的對中立場大相逕庭；哈維爾時常大方展現他與西藏精神領袖達賴喇嘛的好情誼，讓中國官員氣到不行。

在捷克國內，羅和指出，反中人士過去常點名中國不良人權紀錄，但遭實務派人士批評太天真。捷克實務派認為，高道德姿態不該成為中國投資與雙邊貿易發展的阻礙，中國華信能源（CEFC）總裁葉簡明甚至被任命為齊曼的經濟顧問。

不過，羅和說，中方所承諾的豐碩商業機會從未實現。中國華信能源雖投資捷克足球俱樂部與啤酒廠不小數目，但光是台灣公司在捷克製造業所投資的金額，就高達中國14倍之多。

羅和諷刺地說：「看來天真的那方，並非遵從哈維爾以道德規範為核心來應付中國的人士，而是那些相信中國承諾的人。」

羅和表示，葉簡明2018年在中國失勢後，繼而削弱齊曼身邊的商業利益網絡，捷克大眾也對中國多所批評。他引述相關民調指出，捷克人對中國的好感度甚至低於對俄羅斯的好感度，更有71%的捷克民眾怪罪是北京隱匿，才導致武漢肺炎疫情傳播開來。

羅和指出，捷克經驗證明，以道德規範、價值為基礎來應付中國的代價，比歐洲其他國家頻在「夥伴」與「制度性競爭對手」間游移的代價小得多。「捷克人已經開始清醒，歐洲其他國家要多久才會醒來？」（編輯：徐崇哲）1090904

佢喺台灣做交換生嗰陣 應該有好美好嘅回憶 對台灣有感情點解有祈禱呀

寧可選擇台北當姊妹市
斷絕北京和上海

台灣最美的風景是人